一人一個當初入行同之後轉行/離職原因

開post 既目的係想比大家分享下自己工作前資料搜集不足而覺得中伏既經驗, 比諗住入行既睇下了解下實際情況都好

我自己本身做護士, 唔係首選工作, 入行係因為poly physio 門檻高到傻讀唔到 當年又未有咁多東華明愛戈d 課程, 於是就蹤左個頭埋去 諗住入行再搵職位去做多d sports medicine 既野.
讀之前既認知就係呢行要執屎執尿, 成日面對死亡, 又要番通宵, 聽落都唔開胃. 不過勝在fresh grad 人工高, 諗住可以彌補番. 讀左之後反而覺得屎尿死亡調整下心理都可以豁然面對, 但係追更文化真係反人類發明黎. 普通追更係晏二晚九第日朝七晏二, 通宵就晚九朝七平均一個禮拜一次, 而且一定係同一日番完早更夜晚就番通宵, 者係再前一晚一定係痴住個晏晝更, 番到個人得番個殼 比你抖番兩日都回唔到狀態, 更加唔好話做運動 身邊仲要好似冇人覺得呢個做法有問題咁, 變左做傳統一代傳一代永無止境咁. 聽過有個原因係話咩想護士長d 時間對番同一班病人, 心諗屌你佢唔出院你唔好放工呀笨 唔好彩既你仲會遇到一班好似以前讀修女學校d 朋友口中好嚴好多要求既修女咁管住你既上司
同埋係個體制入面用護士個角色根本做唔到我想做既野, 理想同諗法同呢行既人都有出入, 所以早排就遞左信. 短短係呢行既一段時間都有遇過好人, 我都好衷心咁感激佢地既教導, 但係整體黎講我都係唔想留低. 黎緊做住agency 既護士先, 收入少左d 不過可以有個機會整理一下自己人生.

我既故事到呢到, 有冇其他行業既師兄師姐可以分享下?

追更真係on lin9

所以你係咪轉左行 冇再做護士？

諗住短期做住agency 先, 再一路發掘其他可以入既行業. 讀專科唔做本行走出黎真係要d 時間計劃下, 不過呢個係讀專科既等價交換黎既. 以前都考慮過呢點, 係冇諗過行到呢步會咁難諗下一步.

今年rn grad
都唔會做HA

最憎就係追更

巴打當初有咩令你揀呢條路

覺得護士好有意義
讀嘅野實際

出placement 都應付到
但唯一唔鐘意係追更

唔會唔做nurse嘅
但唔會係HA囉，寧願人工低少少，但多私人時間

同我當年感受有d 似
不過我諗住保障多d 同做用住先既心態入行, 之後覺得份工會揸乾你個人會越黎越少動力去轉行就果斷辭職
唔想做真係唔好蹤個頭埋黎

HA就唔會想做架喇
但都apply lu

當係條後路先😂

樓主有冇考慮儲錢去海外讀物理治療

執屎執尿唔係PCA做嘅咩？
文書野唔係EA嘅咩？

做呢行要忍
一係就 要爛口， 日日屌人老母

有架, 諗緊好唔好依加儲多d 錢先, 兩三年後再去外國讀個master.

加油，巴打

呢兩樣主要都係佢地做既.
屎片就我地間唔中要執下, 而文書野好似出入院文件, 照x 光ct 戈d 預約紙都要我地負責整理番.
不過呢兩樣都唔係令我萌生去意既野.

巴打幾歲？
唔考慮去外國讀物治？

廿中
有諗過呀, #25 有提及過想儲錢再讀

冇問咁Detail，但見佢有PCA跟住去上樓。

同樓主一樣都係接受唔到追更
三年前quit左nursing
依家做緊學校研究
精神健康真係好緊要

人工打拆左幾多？

番大學nursing school 做research同 tutor?

做護士都咁多野呻？

呢行除左起薪比較高之外其實冇咩優點 佢起薪高亦係因為佢負帶一大抽缺點而衍生出黎既補償, 至於呢份人工氹唔氹到你留低就見仁見智喇.
份人工氹到既就繼續, 氹唔到而離開其實都係一個個人選擇黎者. 講到尾都係一份工作, 當然你可以話冇咁決心就唔好揀呢行黎做, 但係唉當初揀科戈陣先17 18 歲邊到有睇得咁透.